老豆大腸癌四期

老豆老母早幾年移民左去台灣
今日老母突然打黎話老豆大腸癌四期
仲轉移左去肝
請問大家有冇成功治癒既個案
或者教下我可以做d乜至少可以令佢舒服d

冇，玩完

有無請假過去陪下佢
唔識，幫你推下post

加油呀

世伯早日康復

唔識
有無話做化療電療標靶手術邊樣？
不過無論化療電療啲副作用都幾係野
你同伯母要係身邊支持佢
甩頭髮爛口嘔胃口差抵抗力極低
首要係多啲打掃屋企

你search連登post啦
有好多類似post 好多人比左意見
好過慢慢等人覆

希望你爸爸快哋冇事啦！，趁爸爸仲喺度你要多啲時間去陪佢啦

講得係四期都......

不如請下假陪下兩老啦

無啦 買機票 請一個月假

我老豆一樣 上個月去左

你老豆幾歲？ 咩身形

你同醫生傾下啦
同埋你要講下你老豆幾多歲
即係咁 有D病就轉好轉你都預會身體差左
四期既話要睇情況 多幾年命都已經好好

我阿婆以前都大腸癌不過係三期
四期你就調整心態啦

有無KRAS G12C mutation?

有嘅話都係KRAS inhibitor再加其他inhibitor. 咁嘅話應該可以買到多啲時間。

有隻新藥研究緊，不過未到臨床測試住...

臺灣醫療咁好都冇計就做抒緩治療啦

58歲
我老母話成個人瘦左10kg

台灣有冇
冇既話要接佢返黎香港醫

移左民就唔好番黎香港

去得肝既話
你真係陪佢多d就好喇

轉移左去肝都有機會做到手術
要睇下去到咩程度

返香港醫
唔需要用咩KRAS inhibitor

四期做乜撚野手術

珍惜你老豆生命每一秒，四期癌症冇乜野好搞，時間長同短ge分別。加油，你要支持住你呀媽

唔識就咪講啦
四期如果只係肝擴散可以做

可以試下用cetuximab/ panitumumab 配合電療

不過都係最多比多幾個月佢，唔想辛苦就算啦

香港台灣都一樣要睇RAS mutation

只係用黎predict隻藥對病人有冇效
不過標靶通常要配合化療(FOLFOX/FOFIRI)
副作用都係惡頂

我男朋友媽50頭都係大腸癌四期 去左腹腔 ovary同肝
搵朱建華做腸手術 喺養和 佢喺腸外科係權威
收費好合理 同埋佢個手術做得好清
肝我唔識 你問下朋友
但做左手街加化療走唔甩
化療可以睇浸會 傅惠霖
我地係睇完傅醫生用佢份formula叫政府醫院開返差唔多既野
佢復發過一次做左三四次手術做緊第二隻化療
依家都兩年啦差唔多仲行得走得
不過醫生話肺好難醫清 大概仲有兩年命
到時再復發再算數

標靶藥通常用Cetuximab或者Bevacizumab
唔係kras inhibitor

多謝大家
老豆聽日開刀切肝腫瘤
已經買好奶粉飛過去

係到順手勸下大家。自己又好，家人又好，上年紀真係好定期做身體檢查。

樓主保重。

四期入埋淋巴喎，好難醫
Btw 祝佢早日康復

四期沒得救的啦 頂多食藥吊住條命 搵多d時間陪下佢啦

免疫治療

多謝大家既意見
老父既癌細胞已經擴散到腦同骨
而家只希望佢可以舒服地離開

堅強頂住

我講樓主

Take care and stay strong! Spend more time with your mother too

gg

抽多d時間啦

大腸癌真係仆街黎

保重巴打

朱大腸出名人渣，無謂害巴打
foo wai lam 就當然ok,又有醫德
利申：私家醫生

抽多D 時間陪屋企人啦
我爸同你爸情況差唔多
前列腺擴散到肝同骨
E家食緊私家既荷爾蒙藥, 等下個月頭排到佢睇返公立醫院既治療

另外, 巴打想提下你
如果擴散去骨佢係好痛既
醫院開左隻嗎啡類既止痛藥俾佢叫Dihydrocodeine Tartrate Tablet 30MG
唔知台灣醫院會唔會開俾佢, 如果醫院開既止痛藥唔得可以問下
(藥真係純俾你做REFERENCE, 最好都係問返醫生)

同埋就算係四期, 都唔好咁絕望
化療/電療同其他治療等都可以幫佢延長壽命
當然, 擴散左係唔可以完全醫好(除非做免疫系統治療, 不過好貴)
但食住藥去醫, 都可以擺多一段時間的

可以做手術切腸，不過要肚臍位做口排便，老人家接受唔到係生不如死既
做完手術仲要化/電，又係辛苦到生不如死
所以都係吊命

唔小心SEND左, 兩個MSG 分左三段打...

你要好好SUPPORT你媽咪
始終佢先係成日對住佢果個
爸爸要時間接受E個事實, 屋企人都有時間去消化E 件事
一個月前我初初知時都係好DOWN好灰好驚好擔心
一個月後我都有ED 負面情緒, 但都叫好左D
同埋要提提媽咪要多D 休息, 保護好自己身體, 咁先有力去照顧你爸爸
成件事要接受好難, 我都重做緊/學緊

共勉之

想問下樓主老豆係點樣發現自己有事

多謝巴打
而家就係要電療左大腸個瘤先
如果唔縮細就要裝便帶
老豆話寧願死都唔裝
老母又唔想放棄
而家都仲傾緊點治療好

無得迫，我親戚幾十年無睇醫生，一睇大腸4期，開左刀做左肚排便，個人好depress ，一年後走埋
所以隨佢心啦，唔可以迫架呢d

大便有血絲左十年
但係佢一直當係痔瘡冇理到
又冇同我地講
到上個月突然痛到日日都臥床先俾老母的去睇醫生
而家粒瘤有成廿幾公分
驚塞住條腸會痾唔出所以只可以食流質食物

轉移其實都係等時間
舒緩症狀為主
有心理準備呢d無野就無野
一有野就差得好快。好快走
傾定預設醫療指示

e 樣要尊重返佢既意願
始終第一身面對既係佢
當初醫院話我老豆一係照PET CT Scan, 一係就要抽組織
因為骨痛佢訓唔直接CT
而佢話佢唔要抽組織, 如果要佢抽佢寧願跳樓死左佢
問過私人醫生意見, 佢話以前冇ED 技術時都係睇數據咁醫
希望以上既都幫到你地既決定

係可以
五年存活呢?

會變得好冇胃口
買粉裝速癒素俾佢飲
上網睇過E 隻最有營養
冇胃口一把可以分開黎沖分開黎飲, 少食多餐咁

嘩......

我老母接受唔到
兩個人捱生捱死到而家先想話享受下

問多幾位醫生意見,有死有命，盡力去醫，醫唔到都冇法，腸，胃鏡上左年紀真係最好照

咁大鑊

俾D 時間佢
亦都要同佢講重有你E個仔去頂住(我都係... 重要係獨仔)
開始解釋生老病死係必經階段.... 開始做定D 心理準備

可以照既驗既都做晒
組織都抽左
只係有d野冇辦法就係冇辦法
但係老母唔明

已經飲緊
飲完好好多
之前床都落唔到
而家可以自己慢慢行

台灣都會直開嗎啡

未到clinical trial 就唔好講啦

可以做唔等於要做

我老豆
情況完住同你一模一樣
依家好返
加油 唔好絕望

希望世伯大步跨過

勁

早幾個月有親戚都係大腸癌四期，醫咗好多錢最後都係救唔返，做定心理準備
加油

啲檢查 檢查完又話會轉介你去邊到邊到再check

Check完又轉介去第三度 之後又轉介

排期都可以等成個幾月

屌佢老母班醫生如果係佢地家人有事 仲唔即刻醫咩

等死

有冇話佢個大腸癌點黎

睇錯笑死

你睇下老人家自己意願係點先

結腸造口開袋已經唔係好多人接受到，肝如果要捱多刀都係好傷

香港就係咁
覺唔舒服入院, 睇DATA 覺得係
就會問你可唔可以負擔出去照PET CT CONFIRM (萬幾蚊左右)
之後先再排期睇. 等睇E 段時間可能要一個月/個幾月
E 段時間如果經濟可以, 就搵私家開住藥食先(非標把)
等公共排到期再CATCH 返個進度... 好過白白咁浪費時間...

咁醫管局個程序係要咁都冇辦法
如果你一開始有齊所有掃描，病理報告，即刻報你落藥都得

最近老豆都發現大腸癌三期 話要做化療
巴打加油 一定要陪住媽媽

巴打加油！

大便啲血係鮮紅定屎紅?我都試過抆屎有血．

要去驗架其實
抆屎有向可能係痾得大力得濟肛裂...

屌 點解我屋企個廢老仲未死

台灣醫療其實應該都唔差

巴打保重

希望好翻

美國是唔是咪有免疫療法，第4期都有得醫?

癌呢樣野真係好難捉摸，好因人而異
醫就來來去去幾種方法，
但實際情況就個個唔同...
有d就好快走
有d可以當冇事發生，唔係吹水，
有個叔叔肺4，頭幾年化療，
之後醫曬d錢，又話要轉藥所以
決定唔醫，去開心每一天，
結果到而家近八年都冇事，冇醫冇檢查，
我相信好多呢d人...

不過呢個病真係上天既一個玩笑

排PET排CT係好耐
可以既話自己出去照，番到黎會快好多

佢D醫生覆診同跟進都係好睇彩數
有時OKAY，有時眼都唔望下，有時就好緊張

諷刺既係，如果好嚴重，要長期訓床，咁所有野都會好有效率
要咩醫生有咩醫生，要做乜scan乜化驗都有

但去到果個stage都差不多無得救

可能係所有資源投放左係最嚴重果班身上，嘗試去“拯救”佢地，而無辦法照顧到病情比較輕既人

好大機會會頂唔住，唔好比佢食咁多嘢一陣爆腸，屋企有錢買藥就盡量試啦

好過香港好多
又可以自費用藥 亦唔貴

其實係, PET CT公立好似得QE有得照, 條隊真係好長
我阿爸1月頭先覆診所以都未知咩環境
都預左串咀同態度唔好架啦...

調返轉黎睇, 佢唔係即刻俾個期你, 俾曬你應該要做既TEST你
即係代表你未去到worst果班囉.... 唯有咁樣自我安慰一下

我呀媽都係
而家經過一年
都算幾精神

自費用藥其實香港公立都有... 平唔平就見仁見智....

頭先追哂所有post
發現自己呀媽情況都未有樓主咁嚴峻
唔知講咩好
共勉之
大家加油啦
個個病人想人地對待佢既方式都唔同
有人想比人當病人 多關心
有人想比人當正常人
陪下你老豆啦

佢個健保好似唔錯的

樓主加油
一定會無事的

香港有自費藥 種類唔多 貴
醫生唔會主動同你講會得揀
相反台灣真係做得好過香港

起碼包睇私人診所

我想問下會唔會有自費藥既list...
我下個wk都要面對... 所以都想做定少少準備...

轉移左就係四期
但轉移左去肝 切左肝個部分 咪唔係4期
大把轉移去肝既都係做手術

我阿爸腸第三期
醫生話肝酵素太高唔做得化療
有無巴打知點算??個公立醫生垃圾,問佢可以點做,有無D咩食物可以降肝酵素/?
佢剩係話等佢低返

睇下呢條片有冇用

建議巴打搵多個外科醫生問下病情同埋醫法
好多出面掛牌既醫生都響公共出黎, 所以大慨都知佢地有D乜野可以做

認真 無得好

諗定身後事 有咩想做既野

陪得幾多得幾多

巴打保重！

笑樓主果d 係咪自細已經無雙親

下 我做養和既朋友極力推介佢 話佢對手好得
我睇另一個surgeon話+-stoma要三個鐘最少
朱醫生同佢兩個徒弟個幾鐘搞掂左
當日我岩岩知男朋友媽咪突然生cancer
喊住打去個診所問booking去到幾時
姑娘話要四個月後
我講左個情況佢advance到幾日後就俾我睇
Total收費連住養和收左十幾萬 一d都唔貴
兩年啦到依家照個petct 個肚都係無野架
我男朋友果陣仲讀緊醫 朱醫生仲同佢傾左好耐計

你一句話自己私家醫生就話人人渣
有咩野可以support到你呢個指控先？
無論佢有無醫德 佢喺腸外科都係權威

肝酵素真係要等佢自己低返
休息夠 唔好亂食補藥中藥 會快d低返

試下問
有心理準備好多聽完case未必會接
最好識人介紹

最緊要咪撚亂食中藥

帶佢食盡所有野啦

癌症呢樣心境既影響遠超你想像
要佢個人想得開

未有標靶前，轉移得都死硬

唔係要私家接手
係問私家醫生， 公家醫生咁做有冇問題， 有冇d 好d 既方法/方案/藥， 等等

轉移得姐係淋巴有路上去啦

首先要講句加油,其次係擴散左有得醫但成功率唔太高

最緊要開心生活咁對醫癌會更好

老實講 死得

我老父係由腎擴散到腦
最嬲係班醫生成日話有得醫,開藥
到死個日都無藥比,早知咁一早同佢周圍去旅行

兄弟 我未睇曬其他人d post.我老媽子 18年前 4期 breast can. 到今日都行得走得，可以去澳門玩。 所以咪放棄。

有血絲既話,一早有先兆
我老豆都係成日陰陰痛但又唔去見醫生

結果返唔到轉頭

試下雞骨草 不過要搵中醫睇住

加油！樂觀心情好緊要！
利申24歲 淋疤癌 二期 做完化療無耐

你鍾意啦
你咪繼續推
我有我踩，唔想害巴打

問下幾多醫生會睇佢

嘻嘻
人唔笑狗都吠

可以係血原性擴散

其實無食任何中藥
同埋隻腳唔知係咪化療後抵抗力低，係咁甩皮

太子有中醫專醫癌
我老豆果陣都係睇佢 不過第一定二期

益巴打
Colorectal 大獲野
行內比較堆介董hiu ming
中大私症 Janet Lee Simon Ng

祝身體健康

朱仔點樣唔好 你講黎知下？ 有朋友有大腸問題 都係搵佢搞 我朋友覺得佢幾好 後來上網先知佢有好多劣評 想知點解？

可唔可以詳細講講點醫
如果真係有機會我都唔想放棄

我今日都知道呀爸肺癌復發

有無聽過 華陽複方 好似可以醫肺can 之前拎左去FDA做approval 但現在係點就無跟進

未期真係有啲難搞 最多都係做舒緩治療 睇下佢有咩心願 等佢走得開心D

我老豆岩岩轉左間大醫院
醫生都係話化療
但只要肝指數一升就冇得做

俾3皮嘢老豆去澳門包9條女玩10p狂歡一晚

我都想
問題係而家已經唔可以食固體

做到咪做囉

入院吊水照照聲波
發炎就抗生素
塞就擺支架通
乜都冇就等佢跌

唔好亂食中藥，補品

快死 聖誕禮物

我老豆同樓主屋企人情況完全一樣
做完手術 食完標靶藥兩年了
依兩年一直都有食中藥調理身體
佢重行得走得
其實做哂啲手術食埋藥之後 最重要都係病人心境

我老豆 13年 58歲 診斷 肺癌4期
有擴散跡象

粒腫瘤 有5cm x 5cm 大
半年內係屯門醫院 醫返好
生活到而家 無番發

我唔係太記得當年詳細內容

淨記得中西合醫
西醫 電療 化療 標把藥
中醫 飲鑽地老鼠湯

吓 咁唔住醫院得唔得呀

想問標靶係公立食定私家食？ 幾錢一個療程/一個月呢？

公立醫院
幾錢我就冇問屋企人

可唔可以幫幫手問一問
想大慨知幾錢到， 有個預算

Immunotherapy
貴不過如果response到可以好有效
無記錯香港HA已經入左藥物名冊會提供
台灣我諗應該都有

另一個方法係同醫生要求參加臨床試驗
不過純粹係搏一搏

可以呀 我一陣問左覆你

我記得果陣要分兩次切
一次切肝果面一次切腸果面
佢果陣腸果粒算大粒 切左好大段腸
依加有個口係肚 直接係個口柯屎
基本上一食野就有野柯
一開始好唔方便

過來人
前幾個月老豆驗到食道4期
做左幾次化療電療之後雖然有好轉
但最後好急劇惡化
係今個月月頭就走左

我唔想叫你放棄希望
但都老實d講句 做好某程度既心理準備
有咩想同佢講好快d講晒
如果到後期意識模糊就講到聽唔到了

咁多會員身邊人都有事？
係遺傳 ? 煙酒？ 壓力 ? 影響

Chance

我想問如果患癌無錢可以點？
香港又無安樂死，咁可以點

唔該巴打

想問巴打知唔知有冇名冊係list 左咩病有邊d 自資藥物可以揀呢？ 同埋價錢

我老豆應該係遺傳
所以佢有事之後成日叫我check住
依啲錢唔慳得

公院係會醫你既
不過要排耐遮。。。。

醫管局:

價錢唔清楚

用喺咩病就要睇indication

多數跟美國FDA不過香港通常遲小小先approve

詳細問醫生

只可以話風險較高
大腸癌風險除左上面果堆外食得多紅肉都會有影響

定期check下啦

加油

麻煩巴打

我老豆兩年前。一樣。16年3月check 有四期
無幾耐。個肚越黎越多 手腳幼撚到。之後
8月12號走左 好好珍惜⋯⋯

（雖然我好唔like佢）

新聞好似有講價錢
你預幾萬蚊一個月

同埋效果好視乎患者既基因

NCCN既建議話參加臨床研究係最好既治療方法
可以向醫生提出下

利申返先
本人並非醫護人員
所有野請以你爸爸既主診醫生既專業判斷為依歸

撘單一問 其實肺癌末期可以頂到幾耐
醫生就話多數一年 但我見我親戚而家都捱左半年
有冇可能醫返好

知道， 多謝巴打既資料
其實我地ed 普通人知道既資料好有限
都係上網搵news, 上網睇forum
睇得多個人會好灰， 因為你心情已經唔好自然就會諗向衰果邊， ed 我早排都經歷過， e 家叫好返少少

打算知多少少積極d 既治療方法， 雖然都知佢係第四期， 冇得完全好返， 都希望除左荷爾蒙治療/電/化之外， 重有d 乜野選擇可以幫佢延長壽命。

巴打其實唔駛太介意個時間
因為even 醫生都話唔實俾你知有幾長
佢都係倚靠佢既經驗去估計
但癌症太多變數
好返復發， 心景開朗 都可以影響得好緊要

明既
無助既時候記得搵人傾下

加油
祝你好運

承你貴言， 多謝巴打

想問下其實點解停左中藥（調理/補身，非醫病）成個星期之後再去驗血都見到肝酵素升到好高

但如果停左西藥成個星期先驗血又唔會見到哩種情況，明明所有藥都會對肝有一定負荷，唔知係咪中藥重金屬含量超標之類呢？

日本好似有隻對抗癌症藥物 拿左諾貝獎 你去搵下

果隻就係免疫系統治療。。。 好貴， 5萬幾一個月

問過醫生話用呢個治療都冇用
但係又冇解釋點解

我呀媽話唔係好記得. 大概果陣用左6萬蚊左右 個標靶藥食左半年
之後有時肝酵素唔OK 又要遲一星期先再搞得 前後計計埋埋9個月左右

e 個我就唔識啦， 但聽過e 個係最可以完全根治既醫法。。。

明白， 唔該巴打， 有你ed 資料就好夠啦
因為我地真係冇概念標靶藥要幾多錢

無啦 請假陪多啲佢啦

其實雖然話癌好多時候都要有心理準備
但係治癒率都高左好多嫁啦
我老豆依加重好中氣過我

btw 化療果方面都小左負作用
果陣我老豆做完一次 就冇胃口左一到兩日
之後食野多過我

希望佢都可以啦

承你貴言

樓主加油!! 希望你老豆早啲好返!!

喺度都呼籲下各位巴打要叫屋企人定期去做身體檢查。

依家香港好似61歲以上有得免費做大腸癌檢驗。如果驗嘅期間醫生見到有瘜肉會幫你整走佢，預防佢哋變癌。定期驗嘅話預防性係好高。

當年我阿媽就係因為定期做身體檢查先係好早嘅時候發現到有乳癌。當時醫生同佢講話好彩佢定期做檢查，因為大部份嘅癌症係早期都係完全冇先兆。

樓主會唔會試下免疫療法
頭一個月唔洗錢有成效先要比
對比起其他方法叫舒服同埋康復率高
但真係好撚貴 每個月幾皮
我老豆而家都試緊睇到效果
之前睇新聞血癌都醫得好

同埋情緒真係好影響病情樓主比多啲正能量屋企

Take care 樓主

我舅父又係月靈前診斷四期肺癌兼已轉移肝腎

依家化緊療加服中藥。好在佢睇得好開，有病醫病、大病就大修，諗得好簡單，冇乜將個病太放在眼內。

So far病情未有想像中咁壞仲有得醫到下咁 (從來唔煙唔酒)，亦冇太大痛楚起伏。希望可以檻過呢關

用錢可以解決到我實俾
要捐器官我都實捐
但係見左幾個醫生都話太遲冇辦法

化療 一百蚊 一日

巴打有冇多d 資料， 頭一個月唔駛錢？

上網搵 好似有
香港自費好貴
去醫院搵社工幫手 佢地有好多資料係申請到資助

公共化療要日日去做？
定吊完drip 幾日之後先再吊過？？

唔好意思
我冇其他意思
我想問你爸爸飲食上有冇咩唔好習慣

祝你爸爸大步誇過，身體健康

明白， 下星期會第一次見腫瘤科， 睇下醫生點講先

睇醫生安排 一星期一次
佢要驗白血球指數 太低就請回家 下星期再黎
做化療前 要食肥個人先
唔係會好辛苦 google星希亞
睇下幫唔幫到你

其實癌e 樣野話黎就黎。。，
我老豆冇食煙成廿年， 唔飲酒
每個禮拜都去行山， 生活好定時， 都中招。。。

做咗ct同pet未？

做唔到， 因為擴散左去骨， 佢太痛訓唔直個人。。。

謝謝巴打， 睇下先
e 家佢唔係太食到野， 飲癌奶同粥為主， 再加少少餸
少食多餐咁囉

屋企人果陣係 做曬ct pet 抽埋腫瘤化驗
先見腫瘤科醫生

腫瘤科同泌尿科醫生知道e 個情況
響私院時亦都問過醫生可以點做
私家醫生話以前未有pet CT 時都係睇數據去醫
pet CT 都係supporting, 唔通冇就唔醫你咩

如果可以 煲下湯
屋企人化療果排會煲牛肉湯 可以增加白血球
都會煲雞湯 唔好用中藥

醫生都有講過抽組織去化驗
但老豆聽到後話跳樓都唔會抽， 所以只好尊重佢既意思

mark 底send 俾阿媽先， 我唔係同住， ed 野要阿媽幫手。。
另外巴打知唔知花生衣紅菜頭水是咪都有效

屋企人做身體檢查 發現癌指數超標
我地睇門診先 果陣x光睇唔到有明顯腫瘤
轉介去私家照ct pet先
當時咩都唔識 只可以跟醫生指示做

我爸係因為骨痛入院， 照左x 光同普通CT, 發現肝同骨都有陰影， 肝就3cm, 同肋骨度
之後唔知再check d 乜發現個psa 指數好高7xx, 確定左係前列腺問題， 之後醫生問afford 唔afford 到出去照pet CT
我地即做， 但爸去到做果刻打左止痛針同藥都訓唔直
而私家醫生知佢有心率不正唔建議做麻醉照
之後佢寫左信俾醫院， 而醫院亦contact 過我， 我亦講返同一番說話

未煲過 聽過人地話work
雞湯煲完飲唔曬 可以用保鮮盒 放入急凍
Keep到一星期到 要飲煮返熱就ok
咁你媽唔洗成日整
基本上做化療果2個月keep住煲
都未試過白血球過低做唔到化療
其實去到化療果邊好多 戰友都會share心得
有年齡好大 廿到頭都有
冇咩唔知 可以試下開口問佢地 好nice

想同樓主講聲唔好意思， 好似有d 騎劫左你個post...
我爸都有癌， 下星期第一次見腫瘤科， 隔過禮拜去見泌尿科。 見你post 好多過來人或者係家屬， 所以想打聽一下有d 咩可以做， 因為我地屋企真係唔識， 如果你介意我可另開post 問。。。

想問多少少， 由初頭排到期去腫瘤科覆診， 到真係埋眼電/化， 中間要等幾耐？

我都同阿媽講煲淨雞湯先。。

一開始至腫瘤科 2個月到
化療同電療同時進行
化療 8次 電療 32次
日日電療 除左星期六日
化療一星期一次 要提早去抽血
見得腫瘤科醫生好快有期化療

酒佢就好少飲既
但係成日食唔定時又重口味
同埋成日飲redbull 蠻牛果類野

巴打驗一驗啦
萬零蚊買個安心呀

原來電係要日日。。。。
電果期有d 乜野要注意呢

傻啦
我收到消息果日search左連登冇乜關於大腸癌既野
希望呢post可以有更多資訊俾有需要既人
亦都希望上面留言無論係假膠定認真既巴打可以注意自己同屋企人健康
有d野遲左就遲左
就算有錢有神仙都幫你唔到

要查cream會好乾 醫生好似會俾藥膏
電療同燒傷差唔多

陪伴最重要

知道， 想問， 如果擴散左， 係同一日電果幾個位定係只電源頭， 因我爸源頭係前列腺， 但擴散左去肝同骨

我一個月前都係咁， 不停上網爬文
但發覺越睇越心寒， 亦分唔清真心定假膠。。。

我阿爺都同樣不過係三期排期做電療
不過佢個年紀同判死刑冇分別
樓主共勉之

祝我倆既老豆都大步跨過

想了解癌症多d 我推薦去書局
唔洗跟著作者寫d野做
因為唔知佢地做法岩唔岩
但係可以了解個病 同有咩藥物
我見大部分都係台灣醫生寫

四期應該都。。節哀順變

睇書 真心可以幫到手
好多書都寫 唔係要消滅癌症 而係共存

係既
尤其去到四期， 治療既目的係舒緩同延長壽命， 更加要同佢共存

共勉之

已經身在台灣
有時間會去搵搵

我都係，如果D屎係一大條就會痀到爆缸

想搵書 上Tazze 電子書
有d香港未必有 我自己都係依到買

有機會係肛裂， 未必係大腸問題

download 先

咁洗唔洗睇醫生架？定係有痣瘡？

睇下啦， 有機會咋。，，

朱大腸出名廢
某公立醫院外科成日笑佢，因為佢成日搞衰晒啲case, 整啲手尾比公立醫院執

我無睇過佢，不過以佢個朵咁臭，我就唔會睇佢啦

加油巴打

同樓主一樣 我都出過post
最緊要唔好留遺憾 陪多啲爸爸 同埋要睇實媽媽
樓主加油！

我爸爸都上年8月確診大腸癌4期 肝轉移
仲要本身有糖尿病高血壓腎病
但而家都好精神 病情穩定
打左半年鏢靶藥加化療 而家每兩星期做次化療
鏢靶藥會辛苦好多 但而家正係做化療都冇咩副作用
所以唔好放棄 多啲陪你爸爸阿
你爸爸要保持樂觀心態
我爸爸而家都係保住個心態要與病同存

巴打, 想知標靶藥幾耐打一次, 每次幾多錢呢?

巴打, 我睇過有好多本講癌既書, 有冇邊本你睇過值得介紹呢?

我果本係肺癌 依本係同系列
另外可以睇營養醫學抗癌奇蹟
佢有寫咩癌症 要補充咩營養

我爸係前列腺
岩岩睇左同系列冇... 但搵到E本

唔知香港有冇得買...

人在台灣都驗唔到？

可以寄香港wo

我知啊, 如果香港買到就響香港買, 一陣LUNCH 出三聯睇下有冇, 如果冇就ONLINE 買寄黎

Google見香港有幾個地方都冇賣

睇左香港書城同商務都冇現貨
諗住睇下誠品但發現香港誠品冇online book list

早日康復

咁你要睇下會唔會有乙肝呀果d wo
抽下血 照下b照囉
問下醫生

想問下大家
我爸已經冇乜胃口, 食得唔多野, 但都有反胃同嘔
可以點做呢? E家佢有飲癌奶, 一包粉裝分兩三餐黎飲, 唔想佢一下飲太多之後嘔

都係兩星期打一次連埋化療一齊 我爸爸打個隻15000一枝 不過而家好似話有降價

一定要小食多餐

打半年, 即係12支?

係啦.......

同埋巴打, 想問問
尋日有巴打屋企人都打過標靶, 全個療治係60k左右
但你屋企人打果隻要15k一支, 想問知唔知分別響邊呢?

咁大粒點會驗唔到
佢老人家硬頸唔睇醫生姐

4期無得醫
留多d時間陪佢喇

係阿

我正係知我爸爸打個隻要驗左基因先知道可唔可以用

噢， 咁係免疫療法

學deadpool話齋
cancer 係shit show 黎

人地唔撈你間醫院又唔洗出哂打手抹黑咁wor
假假地未出私家之前都叫係個顧問醫生

其實你呢段野改左個醫生名可以apply落唔同私家醫生度
我做過HA都做過私家
公立有幾亂真心唔洗講
一日未死可能仲等緊做檢查

總之朱大腸係我養和做野既朋友極力推介
我自己經歷過都覺得好 at least我屋企人都仲okay
如果樓主你係覺得佢太多「劣評」
大可以搵第個

死左未

做手術 開刀 切走肝同腸
化療
唔好放棄

各位過50就要帶佢地每年照下身體

陪佢多啲，唔好放棄
加油呀

我都係聽我母親講
支針好貴所以開頭試下對身體有冇反應咁解

返去探佢見佢話骨好痛
好心痛

多謝巴打

好似我老豆咁邊度痛都唔講仲死
好好照顧佢

假假地未出私家之前都叫係個顧問醫生

浄係呢句就知你On9

今日醫院打俾我， 話泌尿科醫生收到內科轉介信同私人醫生轉介信， 原本排左1月中睇轉左去1月2號睇
喜既係可以做d 有得睇， 驚既係唔知係咪發覺好大鑊所以排快， 雖然排早左都其實等左兩個幾禮拜

1月2都算快 因為呢排多公假

其實醫院12月中寄信黎話1月中既， 係今日話收到轉介信所以提早到1月2

俾少少update 你

今日睇完泌尿科， 醫生講解都詳細， 話左俾佢聽係前列腺癌症+骨擴散所以咁痛， e 個時期有兩個方案去舒緩控制個病， 1, 切左兩粒睪丸去， 2, 打針去停止男性荷爾蒙， 我地揀左2, 一個月一針， 針錢1000蚊一個月， 三個月後覆診， 聽日見埋腫瘤科睇下會唔會安排佢去做化療。

切丸

去到肝...就...

是， 前列腺癌變大最主要來自男性荷爾蒙
所以冇左睪丸就係最治本既方法

我爸係有擴散去肝既， 有個3cm 左右既陰影， 可以用荷爾蒙針去控制

我老豆打完第一次化療
但係貧血要日日輸血唔出得院住
佢都係痛到日日都訓唔到
要用安眠藥訓覺
驚佢嘔醫生又開左抗過敏藥
食完會頭暈上落床都要扶住

今日睇完腫瘤科
腫瘤科醫生話佢E家唔適合做電療住(因為訓唔直)
跟返泌尿科既安排, 今日打左第一次荷爾蒙針, 4個禮拜之後打第2針
尋日泌尿科開左D 止痛藥冇乜料到(Tramadol 50mg)
今日腫瘤科開左新藥方, 叫佢一次食兩粒, 一日四次再外加必利痛
另外再開左嗎啡藥水備用, 3個禮拜之後覆診, 睇下成效點樣

另外腫瘤科醫生有講過做化療, 但因為E家阿爸身體弱
唔建議E家做, 睇下荷爾蒙治療既成效點先決定
因為化療係要響荷爾蒙針打後四個月內開始做的

睇住老豆一日瘦過一日真係好心痛

我明
巴打撐住呀

巴打們加油

我呀婆今年96,照完胃鏡發現胃生左瘤，仲要好大，壓住12指腸，睇黎都係要做手術

(真心回)
點都好,請個大假陪下佢,佢見到樓主人會開心,對病情點都會有幫助。

岩岩先追完post
樓主加油,我都經歷過屋企人有cancer,無論發生咩事,係病人前一定要表現得全家人好團結,好樂觀呀。
樓主加油

個心理壓力其實好大...但都要撐住

唔好化療la...
會好辛苦咁死，醫唔到唔好再咁搞佢。
化完身子一弱即刻唔頂到
開心過埋幾個月仲好

咁又唔係得幾個月貨仔既
尋日問醫生, 佢都話KEEP住做治療都有2-3年, 咁當然體弱會短D啦
如果做到咁上下加埋睇下中醫(醫院中醫部)4, 5, 6年都大有人在

我老豆肺癌都咁講，點知一化完弱， 感冒肺炎走埋前後3個月。

身子一弱，就比傷風感冒殺左。

唔化療至少可以同癌鬥長命，因為有抵抗力。

化療係雙刃刀，自己一輸就玩完，癌都未死晒。

所以尋日醫生都話我老豆體弱唔好做化療住
等荷爾蒙治療有效先再去決定都未遲
化療要響荷爾蒙第一針四個月之內開始做
即係有4個月時間俾荷爾蒙治療生效, 希望幫到佢啦

我老豆3期惡性，切左部份腸，現在行得走得，唔需要用屎袋。
放心4期好小事。

O岩, 其實期數只係指個癌症既STATUS
如3, 4期係指擴散左, 最緊要唔好放棄

我媽話我爸尋日食左D 新藥都冇乜料到
到O岩O岩我媽MSG 出黎話食藥D 方止痛藥都OK
我爸坐左出廳睇左成個鐘報紙

E家既藥同治療方法都進步左, 所以唔好咁易放棄希望

係，初時醫生都話有機會要用屎袋，但最後手術完唔駛用。

如果無效我都唔建議化
真係會弱到傷風都死

都係聽醫生建議啦... 我地D 普通人邊識咁多...

有3個OPTION:

1)化完有效,無事
2)化完超弱,傷風死
3)唔化,慢慢弱,先死

有得再簡會揀3
4期癌唔係講少真係好番少之有少 賭唔過

4期擴散開左其實冇得斷尾
完全好返曬真係奇蹟黎
所以睇點舒緩同舒服D咁延長壽命

所有藥物都需要肝分解，開藥會加重肝負擔。所以肝病真係無藥食...同埋唔好亂俾藥佢食。

我阿爸照普通CT 時都話照到個肝有個3CM 陰影
唔SURE 係前列腺擴散到肝定原生癌
醫生話要抽組織先驗到, 但阿爸E家身體比較弱, 同埋肝指數唔算好高
搞左個前列腺等佢身好返D先再理其他

醫生話老豆鈉離子低
有冇人知可以煲乜野湯？
同埋有冇辦法令佢d骨唔好咁痛

鈉真係唔識
我阿爸鉀低就飲鉀水（留院時醫院俾）

骨痛真係好難搞， 食過好多止痛藥都冇用
星期三泌尿科醫生俾佢食一粒tramadol 50mg 都冇用
第二日睇腫瘤科佢痛到死， 腫瘤科醫生叫佢一次食兩粒tramadol 50mg+2粒必利痛
咁就止到痛， 但d 藥力好勁， 佢好易攰， e 家試緊粒半tramadol +2粒必利痛 或者1T +2必利痛會唔會都止到痛

另外， 未去睇泌尿科醫生時， 我媽幫佢揸紅花油+用暖風機吹住痛果個位， 佢自己話都舒緩到d 痛
紅花油響萬寧， 屈臣士有得買

希望幫到世伯啦

多謝巴打
早知問多幾句先
而家喺台灣乜都買唔到

我google 見台灣網店有賣, 我諗藥房/萬寧/屈臣士都可能有
幾十蚊港紙支不如睇下有冇幫助， 暖風機都係二三百蚊， 都值得試下的

叫醫生轉介營養師比你
營養師會講鈉唔夠食咩鉀唔夠食咩補充

陪佢多D

想問大家， 如果患者冇胃口， 食好少野， 可以點做呢

已經少食多餐， 有飲癌奶（一日一包， 因為佢真係食得唔多野）

其實真係冇辨法
你迫佢食野佢仲辛苦

其實點先會有返食慾呢。。。

巴打加油呀

你要知咩原因令到冇胃口
因為癌令到味覺變左食野變苦
定係腫瘤壓住腸胃覺得頂住所以冇胃口

味覺就真係唔知
我爸係前列腺去左骨同肝， 照睇就冇太影響腸胃

你問下佢食野味道有冇變到
我老豆個時味覺有變苦
問下營養師d癌奶一日可以飲幾多包
食少左野靠癌奶補充營養

我媽話佢話癌奶好難飲
又冇乜胃口食唔到野/唔想食野， 一日先一包（粉劑）， 分開幾餐飲

試下唔好買粉劑
試下買加力康有好多種味
不過係幾貴
買幾枝唔同味返去比佢飲
睇下咩味啱飲

加力康好d?
因為上網爬過文話e 隻營養最好， 我媽買左e 隻俾佢飲

答唔到你
最好問營養師
不過依家最重要係隻味佢入到口

明白， 謝謝巴打
營養師係問返醫生叫佢轉介定自己出去睇？

我老豆個時醫生有轉介營養師比佢
你同醫生講話你爸佢冇咩胃口食野想見下營養師聽下意見

知道， 星期三佢要覆診內科， 同醫生講先

4期就帶佢去旅行啦

其實好多時四期擴散到骨， 唔郁都痛， 點去喎

聽日去搵搵
多謝晒巴打

別客氣， 大家都要加油

巴打試下自己煮d野睇下世伯會唔會食得多d
我老豆喺醫院都唔係好食得落要吊營養針
呢兩日出左院我自己煮俾佢食
反而食得多左

我都係買左呢隻但係老豆話唔好飲

三餐已經我媽煮俾佢食

same here, 我媽話我阿爸話好難飲， 唔想飲
我媽唔理佢照整要佢飲
如果佢食到多d 野就唔駛飲ed 啦

水果食唔食得
提子呀果d多汁軟林林咁應該易入口d
氹下佢陪佢一齊食啦

世伯加油呀！幫唔到啲咩 唯有幫你同世伯打氣！

少少都食得既咁又

俾返少少update先
尋日同老豆睇完內科
醫生話佢血小板好底, 因為D 癌細胞食左去骨髓,
再加上之前有D位出血但搵唔到源頭
叫家人MONITOR 住小便同大便有冇血, 如果有就入急症
兩星期後去日間病房驗血, 如果都係低就輸返D 血/血小板
另外同醫生講左佢唔係幾食得野, 叫佢轉介去見下營養師
下星期見, 睇下有冇D 營養/食物/補充藥品可以幫下佢
下次內科覆診就3月, 轉左去內科既舒緩科

打左荷爾蒙針一星期, 效果好似幾好
都重有骨痛, 但止痛藥都有幫助, 亦冇之前咁辛苦
阿媽話之前痛到落唔到床, 到E家可以DOK 下DOK 下阿媽少少扶住去廁所

各位癌病患者或家屬加油, 唔好咁易放棄希望

絲打加油

想問絲打加力康係咪得支裝冇粉裝
因為家人胃口唔好， 食野又冇味， 一次未入飲到一支咁多

好似係得支裝咋
但一支份量唔多，少過一盒檸檬茶

個陣我屋企人都無胃口架，可能會好想食a 但買到返黎就唔想食，加上又食得好少野
但唔食野營養吸收唔到仲大獲
所以個陣我寧願佢一日飲一支，食得幾多就得幾多，唔好梗硬迫佢食
嘔返曬出黎仲得不償失

如果真係無胃口，可以試下飲湯水
最簡單瘦肉湯都ok
又或者可以買d酸甜野食
好似個陣我屋企人成日話想食大X活既焗豬扒飯

謝謝絲打分享， 去買支加力康俾佢試下味先

為樓主與家人說聲：加油！

尋日阿爸有D 氣促, 阿媽CALL 白車同佢入左廠
照左X 光醫生話有少少肺積水要留院, 但佢都有精神既
希望食藥可以醫好啦

尋晚4點幾CALL 車, 10點先有得見醫生, 11點話要留院, 今朝8點先有得上房
香港D 醫療真係..........

另外尋日我打過去"銘琪癌症關顧中心"
問一D 癌症既資料, 佢REFER左去俾姑娘聽
姑娘好有心機咁解釋D 藥效成因同埋過程俾我聽
好有用亦了解多左有癌症同埋治療過程中既身心變化
如果有需要既巴絲可以打電話去問下

我老豆都發燒返左入去
我d假又用晒要返香港
好彩尋日聽到已經退左燒

如果公司唔俾你請no pay leave陪屋企人，真係辭職好過
工可以再搵，屋企人係無價

會唔會考慮轉爸爸返香港醫?
近D可以隨時照顧佢, 有你分擔, 媽咪既壓力都細D

家家有本難念的經...
供樓, 家用, 還LOAN, 樣樣都係錢....
唉

要供屋養車
大仔又就黎要讀小學
有no pay leave 都唔敢請

同佢地傾過
老豆驚造成我負擔
台灣佢又有健保
所以唔肯返黎

我明, 我同你差唔多
只好盡自己能力去做...
頭先LUNCH 阿媽去探佢
阿媽話佢精神都算OK, 輸緊血(早兩個禮拜都輸過, 貧血)
但重有D氣促, 冇胃口囉

巴打唔知你爸爸有冇胃口
尋日我打左熱線果度問
佢話冇胃口既成因係嗎啡藥
開始左治療, 止左D痛, 食返少D止痛藥, 咁胃口就會變返好少少

上facebook 搵下啲台灣癌症病人互助group
可以問下佢地意見 睇下佢地分享

個人覺得如果響香港
你可以睇到佢個壓力應該會細D
但香港公共醫療真係太多人... 等太耐
如果台灣健保係好過香港既, 響台灣醫都唔係一件壞事既
不過就要你隔岸兩頭走同心掛掛囉

台灣似唔多化工野 預左
台灣有腎病全球最高
腸都係咁濟

台灣咁多化工野 預左
台灣有腎病全球最高
腸都係咁濟

唔怪得我老豆返左屋企胃口好左咁多
多謝晒巴打

係呀
我見佢地d鼓油調味料都有好多化學野
仲要有味精既
都諗住下次買返d冇味精既鼓油過去

唔駛客氣
唔知台灣醫院既醫生會唔會答家人既問題
香港既好多時都好急, 問左都唔答(DEPENDS ON 醫生, 住院時, D 醫生通常都唔答, 因為你好少見醫生行房... 覆診見醫生都會答既)
E條熱線D 姑娘肯慢慢答問題既
起碼佢會聽曬你所講先去答你既問題...

最好自己煮 唔好出街食

好難見到醫生
唔似香港咁會巡房
我都係喺門診都等個醫生睇完同佢傾兩句咋
不過d護理師都可以答到好多問題

香港D 護士都唔肯講, 叫你問醫生
有D好D既護士, 肯講既, 但講D唔講D, 叫我問返醫生
重衰, 點估, 搞到心掛掛........ 我又見唔到醫生........

節哀

老豆已經出院
姑娘話有少少肺積水， 但唔會開藥同抽， 因為太少
輸左包血， 尋晚去探佢佢都氣促， 講少少野都要抖一陣先講到
我地走時同姑娘講， 佢話老豆血氧指數係合格既
可能輸血時d 血由雪櫃拎出黎凍， 又冇打去水針， 所以促
之後佢話俾半度氧氣佢聞
今朝一早就打俾阿媽話出得院， 返到屋企同佢講左三分鐘電話， 都幾流暢同冇聽到促
應該真係貧血問題， 輸完血又係一條好漢

出院前物理治療師同佢行過， 話佢有d 腳仔軟
會俾幾個session 佢去郁下做下運動

基因Testing. CeGaT diagnostic panel，可找出可用，有效率的藥物。不用浪費金錢。

有冇多d 資料啊巴打

要email 去德國問，佢哋有專家報價同埋consult.
通常要同主治醫師講，由佢哋send sample去德國。

樓主我諗你呢刻都好大壓力，始終屋企人有癌症自己可以做既野都好有限。
樓主如果你唔介意可以留低tg傾計，分擔下負能量。始終家屬既壓力都好。

其實係.
見到佢病, 自己乜都做唔到
病情反覆, 時好時壞
前日阿爸少少肺積水氣促入院
佢叫走左阿媽同我講D 後事....
我好堅強同佢講叫佢放心, 佢講D野我知同我會做, 但你都要俾心機醫同食藥

果刻其實我好傷心好想喊, 我同佢關係唔係特別好
但見佢咁好心痛, 響阿媽同老婆面前死頂架咋

尋日出左院, 氣促好左好多, 尋晚阿媽話佢上網, 話佢其實好耐冇坐響電腦面前.
今朝阿媽SEND 相黎話同阿爸落左樓下散步
見到佢篤下篤下咁慢慢行, E一刻其實好開心
但我好怕下一次情況變差既來臨.......

thx巴打
已經whatsapp左老母聽日問醫生

多謝巴打關心
壓力話唔大就真係呃人
諗起老豆一個人打兩份工供我大學
而家到佢需要幫既時候我只可以睇住
果種無力感未經歷過真係冇人會明

會阿，屋企人出事自己好想幫手然後發覺咩都幫唔到。
呢段時間，多d陪下屋企人，珍惜多d大家一齊相處既時間，我諗你屋企人都會好想見到你。
希望你屋企人早日康復啦！

多謝巴打支持

話無壓力就假啦。
又無位比你放負，又要同時盛載屋企人既情緒同自己既情緒。
同一時間又唔可以話比屋企人知你好唔開心，
屋企人既情況我諗對你情緒都好大影響。

終於返到台中屋企
想請問下大家有冇聽過家居化療
呢排見毒果有新聞話可以喺屋企化療
有d心動想要帶老豆返黎

我都係癌病病人家屬
巴打頂住呀
佢情緒會起伏得好大
亂發脾氣，佢地都唔想架
忍下佢啦，陪多啲佢
佢想去邊，夠精神就得，食咩唔過份就好
有化療既咩，係咪即係口服化療藥呀
平時都有架